# Présentation du projet

Formatux propose des supports de cours Linux libres de droits à destination des formateurs ou des personnes désireuses d'apprendre à administrer un système Linux en autodidacte.

Les supports de Formatux sont publiés sous licence Creative Commons-BY-SA et sous licence Art Libre. Vous êtes ainsi libre de copier, de diffuser et de transformer librement les œuvres dans le respect des droits de l’auteur.

*BY* : Paternité. Vous devez citer le nom de l’auteur original.

*SA* : Partage des Conditions Initiales à l’Identique.
    
* Licence Creative Commons-BY-SA : https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/
* Licence Art Libre : http://artlibre.org/

A partir des sources, vous pouvez générer votre support de formation personnalisé. Nous vous recommandons le logiciel AsciidocFX téléchargeable ici : http://asciidocfx.com/

# Comment contribuer au projet ?

Si vous voulez participer à la rédaction des supports formatux,  **forkez-nous sur [framagit.org](https://framagit.org/alemorvan/formatux.fr-support)**.

Vous pourrez ensuite apporter vos modifications, compiler votre support personnaliser et nous proposer vos modificitions.

Vous êtes les bienvenus pour :

* Compléter le document avec un nouveau chapitre
* Corriger ou compléter les chapitres existants
* Relire le document et corriger l'orthographe, la mise en forme
* Promouvoir le projet

## De votre côté

1. Créer un compte sur [https://framagit.org](https://framagit.org)
1. Créer un fork du projet principal : [Créer le fork](https://framagit.org/alemorvan/formatux.fr-support/forks/new)
1. Créer une branche nommée developpement/[Description]
    * Où [Description] est une description très courte de ce qui va être fait
1. Faire des commits dans votre branche
1. Pusher la branche sur votre fork
1. Demander une merge request

Une page exemple est inclue dans le source pour vous aider dans votre rédaction (0000-Modele.adoc).

## La suite se passe de notre côté

1. Quelqu'un relira votre travail
    * Essayez de rendre ce travail plus facile en organisant vos commits
1. S'il y a des remarques sur le travail, le relecteur fera des commentaires sur la merge request
1. Si la merge request lui semble correcte il peut merger votre travail avec la branche **developement**

## Corrections suite à une relecture

La relecture de la merge request peut vous amener à faire des corrections.
Vous pouvez faire ces corrections dans votre branche, ce qui aura pour effet de les ajouter à la merge request.

# Comment compiler mon support formatux ?

Après avoir forké notre projet ou l'avoir cloné (git clone https://framagit.org/alemorvan/formatux.fr-support.git), déplacez vous dans le dossier formatux.fr-support nouvellement créé.

Vous avez ensuite plusieurs possibilités : 

* Vous utilisez le logiciel AsciiDocFX (recommandé sous Windows) : lancez le logiciel, ouvrez le fichier .adoc désiré (le fichier Sources/SupportLinux.adoc contient la totalité des documents), et cliquez sur le bouton **PDF**.

* Vous êtes sous Linux et vous avez déjà installé le paquet asciidoctor : déplacez vous dans le dossier bin et exécutez le fichier build-doc.sh.
* Vous êtes sous Linux et vous avez déjà installé le paquet maven : restez à la racine du projet et lancez la commande **mvn**.

